**3615. – Orchis incarnata** L. – Voisin du précédent. Plante de 20-80 cm, élancée, à tubercules à lobes divariqués ; feuilles dressées, plus étroites, lancéolées, élargies à la base et insensiblement atténuées, non tachées; fleurs plus pâles, carnées ou roses, rayées et ponctuées de pourpre, en épi serré ; bractées inférieures dépassant les fleurs ; divisions latérales extérieures du périanthe étalées-redressées ; //labelle à 3 lobes peu profonds, les latéraux ordinairement à peine repliés, le moyen petit triangulaire ; //éperon un peu plus court que l'ovaire.
Lieux marécageux, çà et là, dans presque toute la France. – Europe, surtout centrale ; Asie occidentale. = Mai-juillet.